我不是陸生，我是港生。但在台灣住久了，覺得終有一天會爆掉。

我不是陸生，我是港生。但在台灣住久了，覺得終有一天會爆掉。我或許見過睜著眼睛說瞎話的政府，也見過以身分取人的社會，但我沒見過那麼無恥地居然還在講什麼自由民主的政府，而大部分公民居然完全看不出來。香港如果爛，至少爛出面，台灣爛到了底居然沒有人看到。

我說的是最近的陸生爭議：就是台灣本來說開放陸生，然後突然收回，更瘋狂的是之後的推卸責任，說不讓陸生回來的是大陸，是大陸對陸生不好，不是台灣不讓入境。

其實呢，大陸對來台陸生不好這個事情人所皆知——甚至陸生自己也知道。來台灣讀書的陸生和去香港讀書的陸生是很不一樣的下場。到台灣唸書的陸生不會有國家支持你，不會有父母鼓勵你，一般都只是會問你「幹嘛要去台灣」、「為什麼不去香港」。偶然還可能有國安找你喝茶。去台灣沒有鍍金學歷、沒有階級流動、沒有光環，大多只有一片單純的求學心。
好了，陸生排除一切萬難和關卡來到台灣了，心想想要學會愛這個地方，抱歉，他們學到民主的滋味前，首先是先感受到歧視的滋味。
居留卡不給你，只給你停留許可/就算住了七八年永遠只是拿著類似「行街紙」那樣的一張a4紙身分證明 / 學費雙倍/不許打工不許這個那個/外國人來學個中文待半年都可以去做英文老師，陸生住十年都不可以拿到工作證/ 沒有健保/獎學金給外國學生也不給陸生/一個疫情來了就諸多謊言不允許你入境（還虧台灣人真相信那是所謂「防疫原因」所以不讓陸生入境，那為什麼開放了那麼多地方都不會輪到陸生？），同時其他地區的工作簽證的都可以繼續入台。

然後到了最近的疫情時段，陸生被禁止回台。我跟台灣人說陸生無法入境那是政治原因，不是疫情原因——因為我和夥伴們做過全台宿舍檢疫力量調查，發現其實台灣防疫力量足夠，和香港情況不一樣，根本可以容納陸生。
但當時大家不相信，說我「多想了」，說「如果是政治原因一定出來罵政府」。
好了，現在連教育部自己都說是因為政治原因了。大家怎麼一點反應都沒有？
我知道原因啊。
因為台灣人就是討厭陸生嘛，因為討厭陸生才可以顯示自己的激進性和道德性。
政治審查陸生？沒問題啊！陸生就是活該！

轉眼陸委會還要對媒體說陸生不能返台，「是因為中共阻擾」。我一整個晚上睡不著。為什麼可以這樣說謊？

我懷疑是不是要鬧到有人自殺，政府才可以稍微不要那麼無恥？稍微不要說謊說到這個程度。

先給大家科普一下所謂的中共阻擾是什麼意思。
所謂的「中共阻擾」，是說因為中共不承認台灣「國立大學」的頭銜。
是的，的確是如此，中共口頭上一直都是這樣說。但其實那麼多年來暗地不也是繼續批陸生去台灣嗎？不承認是口頭姿態，實際上怎麼操作？其實是睜一隻眼閉一隻眼。要不然，大家覺得這些年來陸生是怎麼去台灣的？偷渡嗎？用游泳的？

不過，我其實也不是說中共沒阻擾。中共當然有阻擾。我第一段就說了中共吃狗屎，中共對陸生很壞。因為中共的確有明確阻擾新生赴台，說是「台灣歧視你們我要保護你們」，而大陸也已經有新生向中共政府投訴。

這次的兩岸政治，如果寫成個劇本，大概是這樣的：

大陸在拿陸生當棋子來挫台灣的銳氣。不讓陸生新生去台讀書，說「中國爸爸照顧你，以免你去台灣再次被歧視」。
台灣沒了面子也沒了錢（學費收入）。
台灣被大陸桶了一下，本來可以大方一點做好自己，說：「我們沒有歧視陸生，陸生回台吧。」
結果台灣沒有，台灣選擇了完全相反的方法：暗地做手腳不讓舊生陸生回台，什麼防疫原因啦、容量不足喇（但根據實際數據，這些全部都是藉口）。
好了，現在舊生新生都無法赴台，民進黨趁亂把這個舊生無法回台的事再嫁禍給中共，以佐證是大陸剝奪學生受教權。
我真是看到目瞪口呆。
真得給你鼓掌啊，台灣！

兩個搶佔道德高地實際上是把陸生當夾心當棋子。
兩個渣男。
台灣和大陸。兩個都渣。渣！渣！渣！
政治鬥爭就拿陸生出氣，陸生就是兩岸棄子啊！

大陸一邊懷疑陸生在台灣是獨派派回大陸的間諜，一邊說陸生去台灣被歧視，然後暗地剝奪陸生受教權，一明一暗，把手把陸生掐死在家鄉裡。

台灣一邊覺得陸生是共匪，一邊說自己很民主自由不會因為陸生身分就做政治審查，但其實現在就是用疫情原因做政治審查，還要口口聲聲說關心學生受教權，說中共對陸生不好，一招霹靂無敵大摔鍋，掩蓋自己暗地一直捅陸生的事實。

我持平的說：
新生去不了台灣是大陸+台灣的錯。
舊生回不了台灣完完全全是台灣在阻擾。
畢業生那麼久才回去也是100%台灣的錯。
幾千陸生生涯規劃被毀，是兩個渣男的錯。特別是陸委會，拜託不要再騙人了好嗎？你這樣和中共一樣無恥一樣渣男啊！

一天說讓陸生回來，機票訂了突然說不讓陸生回來，或回得來先按著你在地上搶你幾萬塊台幣的檢疫費。
台灣人問陸生愛不愛台灣，我不回答你。我反問你：你是陸生的話，在經歷了前前後後那麼多事以後，你愛渣男台灣嗎？

不過，對台灣人來說這沒什麼好可憐的吧。
陸生說兩句話就被台灣人說：「台灣不欠你什麼。」
的確，如果一開始就分好了你們vs我們，非公民就是次等公民的話，台灣的確可以覺得自己什麼都沒欠。

那我跟你說，台灣你欠了你自己。

今天你允許政治審查凌駕教育部，為的只是對付陸生。有一天國民黨要上台的話它也可以用一樣的方法來對付港生甚至是台灣自己的學生。

台灣人經常問我來自香港經歷了運動的感受是什麼？那我想，我的感受就是，那些香港政府對待公民的惡，其實本來都是對待非公民的手段。所以政府要鎮壓起來才那麼熟練，因為他們已經對非公民演練過那些惡了。
香港的法治是怎麼被搞爛的？是被大陸的人大釋法搞爛的。但當年香港人為什麼接受第一次人大釋法？那是因為當時香港人看不起大陸的新移民，所以允許了大陸釋法限制大陸新移民來港依親團聚。
香港為什麼可以傳出警察集體強暴女示威者？那是因為那個強暴發生的地點叫新屋嶺，那些地方本來就是拿來關押非法移民、非公民的拘留所，一直無法無天。
不過香港人一直覺得那是「他們」（非公民）的事，不是「我們」香港人的事，所以一直沒有關注，直到發生在非公民的悲劇發生在公民上...

今天台灣人你讓陸委會繼續說謊、你讓政治審查凌駕科學防疫、你讓政府繼續以謊言為基礎去差劣對待非公民以致於你最討厭的陸生、你讓教育部放棄教育自主....小心制度最後反噬你自己。

這些，是我作為在台香港境外生對台灣朋友們的忠告：作為台灣人不代表一定要支持台灣政府和反對非公民的存在才叫愛台灣，為了台灣的未來「是其是、非其非」也是愛的一種。以上，不是高高在上的訓話，而是一個過來人的勸說。我真的不希望「今日香港，明日台灣」。但當我看到台灣為了仇恨大陸而放棄原則和事實，其實，這才是「變成香港」的真實過程吧。

ps 不用私下問我可否轉發了，想轉發就轉發吧，我預備好被人網絡上罵了。但我憋不住了。
境外生小組的臉書專頁，每天都收到陸生的訴苦，被逼成憂鬱症的一堆。他們的台灣朋友和伴侶也會哀求我們幫忙，因為他們覺得自己快要爆了。沒有人受得了這樣被政府耍，同時還要一求救，一開口就被台灣人罵是韓國瑜、國民黨、小粉紅、大中華....但如果我作為港生因為佔了身分的便利不幫忙說話的話，就是對不起這些人也對不起台灣，難道真的是看到「今日香港、明日台灣」也不出聲嗎？

香港左膠柒出台灣

標題己經有
我唔係藍絲，我係普通香港市民既味道

支生扮港生

慷台灣之慨，真嘔心
香港人遲早俾人當共碟

其實台灣咁差點解要去台灣呀

林鄭嗰d 我唔想鄙視中國人所以佢地可以xxx嘅論調
好嘔心 影衰香港人

諜

香港人從來唔會咁強調

通常第一句打自己係咩人唔係咩人既都無咩意思
一係應該假
二就係引戰多

一定係支那人寫
只不過係真支那人定係支那腥移眠

可能作者從來都去過台灣

支那人被自己政府耍玩的時候沒吱聲
憑什麼被台灣政府耍就呼天搶地？

支那狗扮咩香港人
D用字同立場出賣晒
香港人得鳩閒理你支那生
唔鍾意就返支那啦

係咪想搞港獨，大家都是中國人，仲分咩港生/陸生。

又扮
做咩要咁強調身分
講嘅嘢有道理唔理係咩身分都有道理架啦

分裂國家 已犯國安法

眾人皆醉支那醒

垃圾共諜

擺明係唔比大陸狗去台架la

做間諜既垃圾

為學術去台灣 想笑大人個口咩

一個垃圾香港共諜 甚至可能係大陸狗既人講既野 完美演繹5毛技量
1. 先扮自己友
2. 講大量似是而非既垃圾道理 連埋道德/大義
3. 再拉埋其他野講 講到尾都係想講衰台/港

有名你叫支那人

喺香港人嘅話
寫咁多講支那學生 關你撚事咩
支那生去唔到台灣係支那干擾
出口武漢肺炎 出口間諜偷技術
唔係賊就係病毒
輸入呢啲基因?! Fuck no

香港人寫支那生?!
你老母俾狗屌

On9

大陸人真係好鍾意扮香港人白宮就扮香港記者

我睇完成篇文假設佢係真嘅話其實我覺得唔出奇
始終兩個國家咁敵對

你自己係支那身份其實你應該預咗係俾人打壓唔會追求100%公平平等

雖然係不公義但係都係呢個社會嘅現實
呢個世界邊有烏托邦
一係就忍氣吞聲一係就轉身離去

等作者出嚟做兩年野就知道呢個世界現實就係咁樣

「先給大家科普一下所謂的中共阻擾是什麼意思。」

香港人邊會用「科普」依個字

成篇支那味 唔係扮都係新移民
要怪就怪你D共狗最鍾意玩共諜 出國要入黨啦傻鳩

睇佢打字就知係強國人啦

中國人出國：
我唔係中國人，我係香港人

屌你老母人地台灣個政策保護返台灣人本土優先合情合理啦 講到咁撚衰你可以咪撚過去 大陸人過台灣讀連大陸政府都唔撚支持你都唔死返大陸讀知咩事啦
一句到尾 臭你又奶！？

Quit台灣囉

香港人性格邊會寫咁多字，多數精簡

係支那人先咁嬌情，寫幾千字解釋一個道理

就算bc 離開英國 無交英國稅 子女讀大學一樣要俾外國學生學費

Too long didn’t read

啲支拿味
港仔點會咁寫野

從未聽過香港留學生自稱港生

要怪就怪支那骨子裡唔當台灣係同一個地方嘅敵視態度啦

唔敢直接屌鳩中共，睇準台灣政府唔會捉你而選擇屌台灣，欺善怕惡

我開頭以為陸生係人名

做咩干涉台灣內政呀

點解唔敢認中國人
香港人寫文風格唔係咁

陸生動物陸生植物我就見得多

無得留言屌佢

成篇文都係個假議題
一開始就直接屈台灣個防疫原因係假 屌佢啦 全世界一開始就係信中國先搞到大爆發 中國疫情又唔透明 仲諗住人地會信你支那？
點解比其他國家有入啊 其他國家最少有誠信可言
支那係無論係國家同學生都唔可信啊

一睇行文就知唔係香港人啦
用字造句全部都係國語
篇文用廣東話讀根本唔通順
唔好當人咁弱智

我負評左
香港人無歧視新移民，只係歧視擁抱極權價值既支那人同藍絲
另外港共係對支那移民非常優待

篇野真係藍到出晒汁

大陸人扮香港人再扮中立玩分化
低級紅不意外

行文用字語氣唔似香港人

咁支那人本身係低賤呢樣野係佢地自己攞黎
邊個叫佢地低等過普通人

「利申 非打手」
非打手信號已經送出 網民相信度提高左80個percent

咁寫俾台灣人睇用台灣用字都正常嘅

香港人用書面語會有種味始終走唔甩
呢個明顯大陸人扮香港人

咱們祖國禁偉大，何解不入清華/福建大學？

典形支那狗口敏
Quote埋啲無事實考究既野
得論點無論證

台灣人點排擠中國人 你口講就係人所共知既事實？
香港人無同意過人大講既任何野呀
香港政府淨係代表嗰689人架咋
隨口up就當事實抺黑

標題直接講我是香港藍絲算啦

佢地兩岸關係緊張係第一日？
武漢肺炎搞到成鑊粥
之後幫人戴受害人高帽企到超高啦

台灣政策擺明係唔一刀切
而家緊張咪做野囉
咁都要攞嚟講？

都係恃住台灣人唔識分辨

我唔係中共大外宣
但我blan blan blan

中國翻黎台灣唔使檢疫？知唔知武漢肺炎邊度傳開黎？講到好似人地求其搵原因逼你比錢？？？
醒下啦好無 講到好似自己最可憐咁

一睇係支文扮香港人，睇完頭一句可以唔睇

屌

嘗試大膽推測呢篇文章既動機
應該係留台港生-> 同留台陸生打成一片 ->產生同情感 -> 幫身邊陸生打不平
如果唔係好難想像做咩要寫大篇野幫大陸人

支那人扮港人

完

睇佢平時share啲嘢好似係黃

擺到明啦
香港人撚會清楚大陸人啲嘢
腥港人例外

咁長文就係為咗幫陸生出頭？
咩時勢
咁清楚陸生啲辛酸嘢好明顯係国家機器分化文

肯定你唔係香港人啦
打完篇文簡轉繁就喺度扮晒嘢

你篇文燈喺邊呀寫俾邊個睇啊
唔好侮辱人哋智慧啦

非公民就是次等公民的話

Up乜春 非公民連次等公民都不是
再講 香港人點會知大陸狗去台灣讀書不受國家支持

Y還有黨
返內地讀先係追求學術

其實你哋有冇睇哂篇文
佢講緊嘅係陸委會係咁搵藉口唔畀支那人嚟台灣
而點解唔一開始就話呢樣係對支反制措施
跟住就話其實去得台灣讀書嘅都唔會係小粉紅先
喺台灣讀書又冇出名嘅大學
又冇政府資助
又會畀支那人問佢哋係咪反共先去
最尾就係講緊台灣人嘅雙重標準
對擁抱民主自由嘅支那人都反感

唔好做標題黨ok?
佢講嘅嘢的確係有道理
係左膠咗啲但唔係支那人扮出嚟
雖然我覺得雙重標準係冇咩問題
反滲透唔做到咁就唔work

乜撚野港生
香港人呀 坎家鈴

支那人扮香港人

只有支狗先會稱呼自己做陸生

台灣對來台陸生唔好人盡皆知 但我唔知喎 我連黎香港既NDS 中共會比福利我都唔知
除左佢本人係中國學生之外 我真係唔覺得有咩理由知

九成係大陸狗啦
首先香港人去到台灣一撚定係同香港人或者台灣人FD D, 台灣同大陸都係講普通話, 我去到台灣仲要同陸生FD冇野下話

有「解釋」呢個字唔用走去用「科普」
「科普」係解「科學普及」
完全唔合意思

On9

支那人有咩資格去台灣讀書？

佢咁撚清楚大陸人去台灣讀書要排除萬難
痴撚線
我比盡淨係知大陸出世去台灣要有10萬蚊係戶口

科普一下係蝗語
無端端黎個含含糊糊以是而非既縮寫，佢地最興
不過依家台灣都開始有人用亦唔奇

正常人可以講 先說明
廣東話可以講 先講左

佢d打字用思維都係由支那去諗，已留言屌柒佢

我都好憎共產黨，但你班後生仔打爛野就係唔岩

on99999 依家問題就係中共派學生間諜入台，你有無方法解決問題？ 無既話咁有咩好講？ 一係你完美解決問題（阻止間諜扮學生入台），一係你解決出問題的人（中共），如果避開重點唔討論，咁咪就係偽中立文囉

未撚見過有香港留學生會叫自己做港生

民主自由不嬲都唔係大愛架啦
你睇美國係咁封鎖中國D野就知啦

第二, 佢講既小心制度最後反噬你自己。
唔好忘記香港搞成咁係因為冇民主制度, 人民有不滿唔可以用選票黎改變
你台灣中意嘛換過第個黨, 驚條撚

覺得台灣唔好就死返大陸
話撚知你咩生

台灣為了防疫也不給其他留學生入境啊，別凡事都扯到兩岸政治

我和夥伴們 香港撚有人會用夥伴代替朋友、友人

大劣狗成日扮香港人
好撚煩呀
唔係好自豪自己係終國人咩

其實篇野有部分的確係岩既，本來話比入，又急停是但搵個原因做借口，依點係柒既，首先溝通冇做好，政府公開出黎又收返，朝令夕改太兒戲，係就一直都唔比入。但唔比入大家都知點解咪歧鳩視你囉屌，但支那日日拎住幾千支炮對台灣，又日日打壓台灣，人地搞返你唔係好正常？你地支那咪又係歧視台灣，依家要台灣做聖人？唔比你入咪唔比，只係政府唔可以講到白，我就係歧視你。

開佢拖啦支那人扮香港人

NO, 我朋友去台灣讀書7月尾已經返左台灣
不過蔡英文真係撚樣黎特登食外地生一筆錢, 14日隔離加埋7000港紙

佢究竟咩事阿，
全世界都趕中國留學生走啦，
大佬，係咪咁幼稚阿

我不是陸生

等於：我不是小粉紅

辛苦哂你打正體字

原來男友係大陸仔

佢真係香港人嚟依吓先慘

咪就係
咁麻煩返大陸讀書咪得
on9

中国人啱啱攞到張身分證就話自己港生？

你唔鐘意咪唔好返去囉,你返去人地唔洗行政費,又要比錢又要屌做乜

支那狗仲好意思話自己港生

Tb 黎
左膠大愛基婆
普通女同性戀者我唔會叫佢做基婆
但呢啲懶係大愛但事非不分嘅自私撚就係基婆

割啦 依d大中華膠支那人來 唔係香港人來

你朋友係香港人吧？台灣係6.29開放番比港澳人士入境，或者你朋友算係人道理由入境讀書啦。

條友篇文系講自由民主的台灣對大陸學生唔公平，笑人地虛偽。我想講，全世界除左港澳地區仲可以依親/人道入境之外，根本就無其他國家既非台灣居民可以入去。人地係真係封關防疫。

就算係政治考慮都無可厚非，係香港做黨鐵都唔畀你移民台灣啦

佢係香港人黎，應該仲要係黃

支仔就咪扮香港人啦
好憎香港人又扮香港人

一係支那仔，一係香港新移民走去台灣讀書

識好多台灣進步左翼文青嘅在台香港人

好明顯搞笑咁串下蔡英文吧

你係咪咁撚蠢呀, 一見我話蔡英文就起曬鋼

歡迎佢回歸大支那懷抱

咪係，做咩要死入去姐？台灣政府老馮貼錢俾非居民隔離啊？

有咩問題
唔洗做追蹤？冇人監察你？
樣樣嘢都係錢
最主要係收錢可以阻到班冇需要又死都要返去嘅人

在一起三年，劉璧嘉跟郭佳從來沒有像現在分開這麼長、這麼遠──今天已是她們分隔兩地的第八天。二人都是在台灣讀書的境外生，璧嘉是來自香港的僑生，郭佳是來自北京的陸生。為了辦理延長台灣簽證的手續，璧嘉1月21日陪同郭佳從台北飛到家鄉北京，順便探親。她倆只背了一個小背包，打算只在北京短暫待幾天就回台北。沒想到，這一躺旅程竟讓兩人再會之時遙遙無期。

佢係香港人黎
中大人類學畢業
左膠既極致，膠到冇曬朋友嗰種

聽我FD講好似其他國家都入得, 馬來西亞, 新加坡果D都有

扮港生

真 屌你睇咗陣先發現原來仲有咁多字
放棄咗

睇完第一句，完。

佢口講既「陸生」係佢個tb伴侶

佢係黃
但膠過何式凝，例如會屌柒人講武漢肺炎係歧視

陸生在大陸讀書便好了
大陸教育才是最棒棒的

點解我一路睇一路笑

Too long didn’t read
Sor共狗

扮乜L嘢丫大陸西

爆乜春

呢個咪台灣同香港既分別囉，香港養狼狗咬春袋

係香港人，中大人類學畢業去台灣讀gender studies

明哂屌佢地一齊返大灣區團聚咪算
佢講到香港今日有國安法係當初歧視支那人自己攞黎咁依個point已經好撚小粉紅

全世界都要討好支那人？唔諗下點解當地人咁抗拒？

鄰國同鄰國既事，
關香港咩事？

連登甩P既意義....

就係俾大家知, 可以BLOCK7你

屌又係gender studies

扮乜撚嘢呀你明顯就係支那狗啦

佢應該唔係小粉紅
似係學歐洲果堆大愛撚

唔好低能啦

支那狗留係支那，唔駛嘈

咩人最鍾意話自己係香港人？

唔撚鍾意就躝返支那 ，咪撚污染台灣

咁佢同教大黎明已經好岩傾過左成年都左膠

死去支那啦
學人喺台灣讀書把撚呀

佢條仔好似係支那人？

咪撚玩喇 佢好多用字都係大陸閪字
科普 渣男
香港人邊會用咁既字

成篇嘢懶係中立咁
硬要拉黑警啲嘢黎講扮係香港人扮唔係親中
屌你咩
中共係對大陸生衰 不過你地台灣都做得唔好
自己國家都對自己國民唔好但唔屌 反過黎屌人地國家
大陸閪同藍絲先會有呢啲咁莫名其妙又自私既諗法

台仔鐘意咁用
1999

寫文條撚樣扮緊台仔用字

E D左膠仲衰撚過小粉紅
成撚日將個世界諗到幾美好

未見過香港人咁支持大陸人來台灣

支持台灣政府槍斃呢條左膠共碟

唔鐘意咪quit台灣囉

「香港人」

支那雞就係支那雞 扮乜撚野香港人 企開啲啦屌你老母

Huh?

劉璧嘉：其實我贊成爆玻璃──一個左翼無政府主義者自白

篇文完全唔似香港人寫
乜嘢叫爆掉？
聽都未聽過

屌，依家係唔比你嚟台灣，係歧視你，咁點？
你班支那學生去人地頭都夠膽搞到污煙瘴氣點解唔歧視得你？

挑
講咁多野就係為左想保障自己大陸男友既福利，就算佢男朋友都係黃都好
但係共碟咁多，台灣想保護返自己國家有咩問題
真係好撚反感呢啲左膠想用大愛感化世界

我見既全部都唔係香港人既用語
講既都唔係香港人既角度
根本唔撚係香港人

係左膠嚟

企喺道德尖端講乜都大聲啲
佢要講乜係佢自由
講就係人都識，處理政治複雜性比企喺尖端講嘢更難

佢講嘅陸生在台議題喺道德天堂係無錯㗎，但依到唔係天堂，有人嘅地方只會係地獄同人間嘅選擇。

至於香港嗰一部分佢都係收皮啦

因為佢係由佢男友角度講
幾個月冇得磨豆腐搞到嬲嬲豬

話唔定平時扮黃
宜家就現身出嚟做分化L
真香港人得鬼閒理啲陸生有乜待遇咩
除非佢係陸生就唔同講法

睇完覺得作者肯定同啊「陸生」 有關係

果然佢條仔係陸生

面對一個用幾百支導彈對撚住自己嘅邪惡國家，國際上又出撚盡力打壓自己，唔槍斃你班仆街算好啦，少少歧視算乜柒

想問劉璧嘉小姐，文中不斷引用「渣男」以描述中共跟民進兩黨。

如果可以換成「渣女」，會唔會又踩親你條尾

內容陸生換港生到ok

退學，回大陸

睇完都唔知佢想講咩，成篇野都係支式中文

代佢答你：會
因為這是父權

如果以前台灣一刀切，佢咪又係話台灣主動破壞兩岸關係

唔洗佢啲發言人出嚟，我幫佢講埋啦

對大陸人仁慈就是對自己殘忍

香港去台灣讀書嗰啲唔係叫僑生咩？
陸生係大陸過去先會叫陸生喎

五毛文無誤

垃圾左膠撚

咁撚清楚但話自己唔係支那人
我就唔多信港仔咁撚得閒理你大陸果邊啲審查

成日話國家點好點好，但死都要去人地度，讀書、旅遊、食物、連馬桶都要買人地既，真係百思不得其解

中國新聞都成日報台灣香港幾差幾差，死都要去，去撚到又話辛苦又話慘，你話係咪犯賤

其實我唔覺得佢好衰，不過係因為私利而detached fron reality，同埋利申係香港人又唔利申佢真正嬲既原因

女權左膠

科你老母普

支那人食屎

死左膠不嬲滿口仁義道德，但永遠對自己族群有害

港生?
陳港生就有

唉 又要俾支那人抹黑

利申無睇內文

扮乜嘢香港人呀 支那狗

係喎
依加先知
入去屌9佢先
抵撚死冇得讀

佢有得讀, 佢香港人黎可以入去
佢男友冇得讀姐

因為佢條仔係支那人
幾個月冇屌過閪 鳩痕所以出文

左翼立場啫，大家唔洗咁大反應喎

Les黎
兩個都係女

其實冇得Online讀?
呢個問題應該唔係台灣先有啦
今年全世界好多國際學生都係咁困擾

知啦，唔好咁多經啦
搬翻東莞讀書啦柒頭支那生
Too long don't read

兩個一齊返強國讀書咪得
又要鬧又要讀，戇鳩鳩咁

689范婦人mode：如果唔鐘意台灣 可以番大灣區

呢條女骨子裡都係支那人黎架啦
大陸在拿陸生當棋子來挫台灣的銳氣。不讓陸生新生去台讀書，說「中國爸爸照顧你，以免你去台灣再次被歧視」。
台灣沒了面子也沒了錢（學費收入）。
台灣被大陸桶了一下，本來可以大方一點做好自己，說：「我們沒有歧視陸生，陸生回台吧。」
結果台灣沒有，台灣選擇了完全相反的方法：暗地做手腳不讓舊生陸生回台，什麼防疫原因啦、容量不足喇（但根據實際數據，這些全部都是藉口）
又係要不是中國，香港早就點點點
成個世界都要圍住佢地轉咁

佢條仔應該會開始憎佢條女
點解我條女有得讀我冇！

有無睇清楚截圖內文？你個FD講果D係咩類型既探訪？

香港人唔會叫自己做港生

沒問題啊！陸生就是活該！

希望佢無倒轉因果

台灣係因為唔比中國人去台灣
所以醫療防疫先無爆

而唔係

明明仲有能力防疫
點解唔比中國人去台灣

但當年香港人為什麼接受第一次人大釋法？那是因為當時香港人看不起大陸的新移民，所以允許了大陸釋法限制大陸新移民來港依親團聚。

個支那仔講到中共冇當初第一次就唔會有以後嘅第一次釋法

來台讀書既外地生

篇文講到民主自由就應該腿張開, 一視同仁全世界自出自入咁
明明民主第一個前設係保護國民權益
獨裁點解癡撚線, 係因為佢將人當韭菜咁割, 而市民畀人割完仲要叫感謝政府
台灣保護國人有咩錯

明知兩邊關係差 仲要做到兩頭唔到岸 怪得邊個?
唔通要台灣為左佢一個人放一堆共諜入台?
要想公平對待?好簡單
1。全心全意留係祖国,做個當當正正支那人,祖国自然唔會當佢雙頭蛇
2。全心全意搞移民去台灣,做整曬一系列背景審查,過曬移民關,咪唔當佢共諜
自己貪心可以怪誰?

港生2隻字已經

因為自己做過調查 當自己權威
夠防疫能力就要冒險

香港人對非法移民關注不足導致手足被強姦

呢種正宗左膠好多時就係將事情唔合比例咁歸因
我諗佢講少啲無謂嘅說話應該會多啲人同情

支拿人扮香港人

唔該你自己睇下新聞，唔好道聽途說。Final Year陸生都比翻入台灣，只需要遵守14日隔離令。而台灣開放可以入境的國家都係非常有限，美國人都係未入得台灣境，大陸D疫情常有隱瞞，開比你入就珍惜無掩雞籠啦。你話唔係防疫，係政治考慮，我覺得好好笑。

第二，就算係政治考慮，反滲透正正是一個自由民主的國家應該做的事。

呢d係咪白手套何志平做緊的野,用香港人身份幫大陸人出聲

佢一路都話, 我地所認知既野都係父權社會之下所制定既文化/RULE

但係我就覺得好多野都係天性, 佢好似講到男人見到裸體扯旗都係因為父權社會要你扯旗你先識扯旗咁

不這個節目都幾好睇

又係你隻平壤黑人5毛，一留言就話台灣差，台灣有民選政府已經好過香港

我點樣道聽途說

"聽我FD講好似其他國家都入得, 馬來西亞, 新加坡果D都有"就係回應緊你果句"根本就無其他國家既非台灣居民可以入去。"

but on June 17 the MOE began allowing international students from 19 countries and regions that were considered to be at low- to moderate risk for coronavirus. Wednesday's announcement means that final year students from all countries and regions can now apply to return to Taiwan.

所以我錯左係邊

咁又點
唔俾屌黨唔俾屌政府？

除咗貼我堂仲可以做咩？

我大把偏激五毛言論你搵個最撚廢嘅攻擊我

你係咪睇唔起我

俾心機啦祝毛師

其他人追擊我係搵好多資料貼堂

點解你可以懶成咁

中國有冇事,我只信金仔
金仔都未開關, 台灣唔開關冇咩問題.

用一口台灣係中國既口氣去講台灣

lala 係香港人
佢以前寫咗啲兩性關係嘅文幾好
有啲本土page都有share佢嘅文
令人誤會咗佢立場係本土
但佢自己澄清咗其實佢係左翼份子
佢有同盧斯達一齊上過節目做嘉賓
之後佢出過一篇文俾人屌到仆街
話落仔其實無問題之類
最搞笑係何來力撐
何來即係之前屈間舖賣狗肉果個
即係點？狗有生命唔食得但落仔就得？
盧斯達都忍唔住出咗篇文恥笑
總之佢係典型嘅大愛左翼但又係女性身體自主果啲

當他開口閉口自稱「陸生」

你就知道應該稱呼他「中國留學生」「中生」

屌你老母，左膠不代表我

然後問人做乜歧視佢
屌佢老味e種心態 連香港人都歧視佢啦

陸生水生兩栖生

我做左三十年香港人都未聽過「陸生」e個語彙

第一句已露底唔洗再睇 有冇再廢的？

點睇都似支那仔扮香港人想攬炒香港學生

真香港人見到中國人比人驅逐出台灣仲唔開香檳慶祝咩

影衰香港人

香港好多所謂文化人都有將
北京話語境奉為中文入文正統嘅傾向

就如啲文青非要講男生女生先覺得夠浪漫

支那人就支那人啦 扮乜

支生就支生啦扮野

蝗中文

啲用字已經出賣曬又科普又剩

作者天真愚昧，自以為正義凜然

白讀咁多年書

見到「科普」想嘔

又用支那縮語

政治審查陸生？沒問題啊！陸生就是活該！

啱呀唔通點樣
中國同台灣戰爭狀態無完過，大陸會借陸生陸配派間諜入台，會喺國際搞鳩台灣，會借民主制度用韓國魚同班共諜嘗試奪權
用條撚諗吓都知中國會千方百計令台灣爆發，台灣可以點
限制敵國人員進入好基本啦，唔係你估台灣點守咁耐，仲要個政府有民意授權，咁就叫爛到落底

咪扮香港人

台灣人不欠香港人
也不欠中國人

兩邊的關係本來就不是國與國之間的對等關係
反正你們要罵就繼續罵
繼續怪台灣人是井蛙
繼續理想主義啊，北七一堆

所以 本土派 根本應該戒備 蘋果日報

典型左翼份子+女權

有冇人起到底出黎睇下

咁愛國嘅共蝗點解要咁屈就去台灣讀書？

唔係下下都五毛嘅
身邊總有一兩個文青朋友係咁撚樣寫野

7出國際

直頭係一隻支那雞啦 睇第一句已經知 乜撚嘢港生 從來係得支那人先用呢啲簡稱

照咁睇 佢似想上位wor 下一步應該就係開微博了

港生......?

喂企開啲啦屌你老母

邊個講既先？

講野方式技巧似支那多囉....

呢篇唔係條女個大陸男友第一身咁描述咩？

芝麻仁都唔識分 你大落黎架？

呢個女仔係真心香港左翼黎，上過港台節目

大陸仔寫就係大陸仔寫 我理得佢係唔係五毛 如果真係為錢 寫咁多野應該唔止五毛 但冇效果就應該收唔到錢 可憐哪

btw 大陸啲小粉紅唔收錢自動波去做先係共慘黨可怕之處

btw

我follow咗佢好耐，佢應該唔係email果啲咁想上位，而係佢地左翼啲思想真係咁(我唔想思想變得單一，盡量搵啲唔同嘢follow, 佢諗嘢奇怪但算易入口起碼態度比較好，有啲真係好難頂)

lm

香港 是國際城市
香港人 是經濟動物
香港語言 最大公約數是 英語

文化人
文字工作者
準確一點
「中文」工作者
既迷失在這個名為「香港」的 英語都市
又響往 中國 這個

雖斬斷千年華夏文化
卻有無數「中文靈魂」的國度

拉

佢係正港香港女權左膠

我淨係想講
台灣討厭中国人係理所當然
台灣人下意識討厭中国人都係正常
比中国入學亦都只係人道上
冇權利係理所當然，我都唔會比着數我既仇敵
越容易融入代表越多間諜

中国咁富強就係中国度讀啦。

我去台灣讀書前，呢條友係台灣讀緊碩
到我畢咗業做左嘢成年，佢都仲係台灣讀緊碩

你話佢唔係浪費台灣教育資源我都唔信

扮咩啊支那學生文筆

佢係覺得國界好邪惡
人蛇拘留就當集中營果種人黎
唔明點解上面咁多人屈支那人
可能太睇少走火入魔嘅左翼可以去到幾盡

A4 咁大既居留卡？
你昆鳩我未拎過咩

發還重寫啦, D文筆咁大陸仲想扮港生?港你老母啦.

大陸妹扮港女

我就中立既

正一賣國賊
俾個閪支那狗屌，同狗乸有咩分別

上面有埋片啦 邊係中國人
要理解左翼膠起上黎可以有幾誇張

香港人的居留證同台灣國民身分證差唔多樣，
唔排除佢用大陸身分申請，
香港/中國 申請時的隊伍不一樣，
可能大陸人的居留證特別要區分。

璧嘉1月21日陪同郭佳從台北飛到家鄉北京，順便探親

又扮香港人

香港係中國自古不可分割既一部分喎
依條友同大陸學生割席，明顯港獨

連登仔：鬧親民進黨既都係支那共諜

外國人本地人寫做非公民 公民呢個偷換概念都幾勁

一般人強調個非公民身份多數指合法移民係當地生活工作多年有交稅但未歸化以享有完整公民權益嘅人 例如拎住美國綠卡嘅人

文章用嘅字眼，句子嘅結構，都支味十足。
唔排除樓主就係所謂嘅新香港人

呢啲垃圾支那狗扮撚曬大愛撚，台灣多得呢啲政策先冇咁多蝗蟲去搶福利，睇吓香港乜撚福利都比曬佢哋，學位，身分證等等，啲蝗蟲拎咗身分證以為自己就係香港人

就今年黎睇台灣明顯軍事行動比過往頻密，覺得支那終有一日會爆掉

建議樓主唔好繼續住台灣了。
作為愛國的（港生），你要住在黨光輝照耀下的大地，衣食住行也要響應黨嘅號召，支持經濟內循環。
不要再買外國貨了，電視也不要看外國頻道，上網記得也要用過濾過的，知道了嗎？

五毛左膠呢啲叫標籤唔叫理據
無反駁到任何嘢不如慳返啲版位好過
唔好咁幼稚 一言不合就將人打做五毛
全部都係謾罵同人身攻擊根本無促進到任何嘢
你要接受係大把本土香港人都唔係咁二元咁零和，中港兩邊大把交織，亦都無可能所有中國民眾都係共諜，你自己同大陸人老死不相往來當然可以大義凜然，但現實上你會覺得自己係多數咩？
爭取到最大政治利益嘅從來都係拉攏同陣營不同光譜力量嘅算計，而唔係充昏頭腦嘅民族主義
本土真係要玩民族主義就唔好笑中國玩戰狼外交、平民擁護政權，其實大家本質都係一樣，只係主人唔同，根本都係愛國主義2.0

盲目愛國主義同人權自由唔可以共存

郭佳家鄉北京

做好閱讀理解先啦

On9 港生撚知你支那d野
成篇最後先提下香港
仲要係話唔好歧視新移民
即係支那新移民拎左身分證去台灣讀書囉

香港為什麼可以傳出警察集體強暴女示威者？那是因為那個強暴發生的地點叫新屋嶺，那些地方本來就是拿來關押非法移民、非公民的拘留所，一直無法無天。
屌你老母 講到好似冇新屋嶺班狗就唔會老強咁
按照你咁嘅講法 支國班支那人有咩資格日日喺度申被八國聯軍打好慘 係你班祖先唔阻止慈禧先搞成咁 哋死啦

我諗樓上好多係根本冇時間仔細睇
一野當咗係中國人講就結案

我以為點解會傳出集體強暴女示威者嘅原因係因為真係有人做過同有人講

一個po就睇到連登仔唔識分左翼同支那思想有乜分別

條臭雞不代表我

講咁多仲唔走去台灣唔讀台政清交成不如唔好去，留返香港讀8大好過貪學台腔國語咩

原來佢條仔係支那狗。怪唔得

我只係一個平凡嘅小市民

當年第一次釋法係孽瘤話有百幾萬人個資格會黎香港呀含家產
大陸一直都話要武統，你要台灣對呢個敵對國家好似對其他一般國家一樣處理? 你讀屎片?

技量？伎倆？

見好多人仲係話佢係中国人
講多次佢係香港人(係咪新移民就唔知)
重點係，佢嘅思維唔係因為佢係咩中国人5毛小粉紅
而係佢係一個典型嘅左翼
佢係主張大愛，無國界，世界大同
但同時又係女權份子
認為堕胎係無問題，甚至係好小事
你睇而家美國就知左翼嘅思想同行為係幾離地㗎啦

睇完第一句已經有咁既感想

反女權還反女權
女性墮胎權應該係唔使太左太女權嘅人都會認同
大把男人都贊成墮胎權
生咗出嚟無錢養係咪你津貼？
因姦成孕生出嚟女事主唔想養係咪你養
孤兒院班無人要嘅小朋友你領養咗未？
唔好慷他人之慨 拎prolife 光環 但後果就要人地食
唔好以為trump supporters嘅世界觀就係最高無上
只係咁啱時局造就到佢制衡中國
但佢地唔係真理

去台灣讀書的大陸學生
無錢去白人地方
無分去香港八大
垃圾中的垃圾 唔好咁多籍口
大陸低端人口仲想係台灣做野

我都贊成pro-choice

佢係中大畢業去台灣讀gender studies master喎，個個人身攻擊之前都唔睇清楚先

Sor我講得唔好，我明你講乜，我意思唔係唔比人墮胎，係佢墮胎篇文同上面篇文都係奇文嚟，先比咁多人插，篇文係講墮胎都可以好快樂同埋覺得香港墮胎應該有免費中醫調理身體。同埋果篇文得到何來嘅死亡之吻，何來之前屈間舖賣狗肉果個，有何來加持果陣先搞到咁大件事，好多人覺得呢班左翼覺得狗嘅生命重要過人，你望下篇文:

香港墮胎是不犯法的，而且還蠻容易的。只要去家計會告訴醫生你不想懷孕，生孩子會讓你精神感到困擾，100%在兩個醫生的簽名下你是可以墮胎的。
不過還是有人會去黑市墮胎或大陸墮胎，是因為家計算會墮胎還是要錢的。錢不是很多。但還是會有人選擇以其他方法來做墮胎。（雖然這樣的人也不算多）。
家計會墮胎也經常不受理比較複雜的case。（譬如我朋友的心臟問題、另一個有吸毒歷史等）但一般家計會會因為器材不足而會把高難度的case foward到私家醫院。同時也會幫忙要求折扣優惠。
可是，偏偏私家醫院費用比家計會就高了一倍。這就是為什麼會有人選擇另闢崎徑。
我認為，我們也不用把另闢蹊徑想得那麼恐怖。首先，其實我們也不用把黑市墮胎想得那麼黑市，很多都是由醫生來做的，而且價格比私家醫院合宜；第二，大陸大醫院人流的手勢有時候比香港可能還好，也會結合中西醫調理。以一樣的價格在家計畫會墮胎，在大陸的大醫院做，不但清潔有保障，甚至足夠加點中醫養生療程，有中醫燉湯調理術後身體，加快復原。說真的，下次我再意外懷孕（雖然機會比較少），我可能會去大陸做。因為大陸性價比真的比較高呢。
最後，我當然是希望香港墮胎可以完全免費還附送中醫養生調理療程喇。但在policy making 成功之前，我們在面對墮胎，還是可以學會不用以為自己是悲劇女主角，不要自怨自艾手足無措。
女同志們！we ve got plenty of choice。而面對墮胎時，拜託親朋好友們實在不要再嘗試先入為主的認為對方需要安慰。
墮胎可以是讓人快樂的事情，可以恭喜的事情。「yeah i have just got my abortion done！i have just got rid of the embryo i dislike！yeahyeahyeah！」
當然這不代表我沒有為我的不帶套反思和懊惱。這裏我認我做錯了。這不需要旁人告訴我我早就知道了。我也為此得到了懲罰（做了一個傷的手術，而這個手術對身體的消耗並不是食生菜。）不過，拿掉了心頭大石，可以繼續把握自己想要的人生規劃，不用照顧一個我不想照顧的小孩等等等等等。這都不是一些該值得以正面態度看待甚至慶祝的事嗎？
後記：墮胎後要記得調養，因為這個手術還是傷身的。可面則免。當然最好可以不用做手術。但真的要做了，過程其實也不是很難，而且你還是有很多選擇的！

我都啱啱睇到，就算我pro-choic我都覺得abortion必須嚴肅對待
教壞人

即係咁，一個立場背後支持理據可以唔同，演繹方式更加千變萬化。

佢嘅理據同演繹並唔可以只用左右翼去分析，而出於佢個人嘅意見同情緒嘅混合。

對於佢情感下嘅個人意見，佢係有言論自由大講特講。但佢所寫嘅嘢有無咩值得參考，個人嚟講除咗俾我知道有依種諗法存在可以參考之外，並無其他價值。

佢係想講女人應該有權揀生唔生育，生育唔應該道德挷架女性，唔生仔唔係罪，女性要過佢想過嘅人生，乎合第三波女權思想。

而佢演繹手法講到墮到胎好開心，因為女性唔再受傳統鉫鎖影響，可以開心做自己。

老實講我自己係反人類生育主義者，但並唔認同劉小姐所講透過墜胎搵到快樂嘅價值，彰顯女權主義。佢只係打咗一大篇廢文去支持墜胎同希望旁人唔好批評墜胎嘅人。佢用嘅例子同成篇文嘅結構都一如既往地情理不通今次依篇文都一樣

不過恭喜劉璧嘉小姐先，你上緊位啦